【維穩之城】中秋國喪—烏魯木齊轉機行

【維穩之城】中秋國喪—烏魯木齊轉機行

中秋及國喪期間，喺新疆烏魯木齊轉過兩次機，停咗2日幾3日，體驗支那真正既維穩。

入景點、酒店、街市及屋苑都要有身份證先可以入得，無既話，唔使旨意入，支那第二代身份證己經用梗 RFID 技術，一拍落個 RFID 機，就可以顯示到你既個人資料，咁張證壞咗點算？等公安局核實到你身份先啦。

港人無支那身份證點算？你同佢講護照就得，佢哋一睇你唔係本地人，都唔會查，叫你直行直過。

進入酒店有X光機檢查所有大包小包，就連餐廳同街市都有。

香港無直航機去烏魯木齊機點算？咁最近咪就係深圳囉，喺深圳市區搭六點班機場巴士入深圳機場，去到機場啲時間都好鬆動。

深圳寶安國際機場既大家樂，4-50蚊一份早餐。

班機唔係直到烏魯木齊，要經停武漢，落咗啲短途客，再上番啲去烏魯木齊既客。

登機證，我買機票係用咗護照登記，所以無我中文名，但係所有檢查都係要你出示回鄉卡，Check in 就要用護照號碼查我個 BOOKING。

等梗上機收到 SMS，原來係南航問我 UP 唔 UP 去商務，加 400人仔，但係諗多兩諗想買就已經無咗個位了，連埋轉機，兩程機要坐成六個鐘，升級都係好抵，不過就講明唔會有Lounge、行李優先、商務飛機餐。(等啲大眾乞衣無得嘈)

登機要搭巴士，仲要泊到鳩咁撚遠，泊到去飛機維修後勤區，仲要穿過跑道，開過去都2個幾字。

雖然泊到咁遠，但都算準時起飛。

Live

一早就有份飛機餐，叫咗個粉嚟食，當係早餐。

十點幾去到武漢，落機再拎一個登機牌，上番機嗰陣要睇。

武漢機場，但你唔會夠時間食嘢，買嘢都仲得既。

不過停都係停30分鐘，去埋廁所都係得好少時間就要排隊上機，我哋深圳飛嚟既客就優先上機，武漢既客就最遲上機。

又有飯食。

風景最靚一段，甘肅的祈連山脈

呢次再到烏魯木齊，市面多咗好多高樓大廈，好多私人屋苑。

唔知坐咩車出市區間酒店好，見條的士龍咁長，想搭機場巴士又唔見有車，搭普通巴士又無散紙喎。

歌頌雜種

因為機場巴士無車同埋貴，單程成十五蚊一個人，結果都係死死地氣排的士。

離遠見到有架武警裝甲車

難得係女司機，我俾酒店地址佢就知道，初時仲以為間嘢無人識。(最後發覺我好大鄕里。)

的士上既維穩字句

由機場去到間酒店都係 24蚊人仔，好過坐機場巴士出去，出到去都仲要轉的士，會仲貴過直接搭的士去。

一入酒店就要接受維穩檢查，行李要過X光機，證件就唔使，我都無支那身份證，但見有女仔就張身份證壞咗，入到去裡面搵第二部機去試都唔得，結果係點？唔知。

酒店預先網上Book及俾晒錢，但係都要俾 500蚊按金入住。(可以微信支付扣數，退房再退番你個微信支付戶口)

拎完房卡，有個酒店職員帶路返房，我心諗使唔使呀？原來酒店房喺其他大樓，仲要轉幾次lift先去到，如果無人帶直頭唔識去添。

中間穿過好多地方

揀咗間最平既單人房，3百幾人子，無諗過其實都唔係咁差喎，除咗 Size。

個電視盒好多戲睇，居然有港產片仲係廣東話。

原來呢間酒店係一個保育文化既主題公園集團開既，喺最近 ViuTV 俄仔帶班大學生去一帶一路，就係有片係喺呢度拍，喺呢度同啲汗血寶馬執屎沖涼。

好似話住客係可以免費入呢個主題公園，但我喺我間房望出去，都唔知有咩好睇，所以無去問。

live
lm

去到酒店左撚右撚，想等到天黑 (其實八點都未天黑啦) 先出去食嘢，結果都係要七點幾未天黑就出咗去。

嚟到新疆梗係食大盤雞同烤肉。(即係烤羊肉)

網上查好晒邊間出名又近酒店既，就去咗間新疆第一盤。

烏魯木齊係好難截的士，唔多車又多人等，不過你可以用滴滴打車，會快過等的士，直接由 App 扣錢，唔使似的士咁，落車要問司機拎個 QR Code 去 Scan 付款。

入去餐廳又係有X光機，不過就無人用，但裡面就有幾個着晒避彈衣，份警察既保安。

一入到去見人哋兩個人食既大盤雞大到丫。

咁我就叫咗一個中盤雞 (得大同中無細)，同埋紅柳烤肉。

紅柳烤肉是用紅柳枝串着啲羊肉嚟烤，紅柳枝會分泌出啲液體，係會令啲羊肉無咁羶同埋紅柳樹既香味會散發落啲羊肉裡面，但係枝紅柳枝係環保枝，唔知翻用咗幾多次。

不過新疆既紅柳烤羊真係勁正，又大串又多肉多汁，仲要唔貴。

我個中盤雞。

好多人食個大盤雞都係食唔晒，但係都唔明點解唔叫中盤，咁我後尾終於知道點解了。

嗰檯客到埋單都係食剩咁多，但又唔見啲人會拎走喎。

一個中盤雞點解有兩隻雞翼尖，仲要大細邊。

即係話好多人食剩既大盤雞都會收番去，結果就百鳥歸巢咁拼番個中盤雞俾客。

咁我呢個就係環保口水雞。

rip

講漏個中盤雞，唔知係咪新疆係唔包麵條，要另外加錢叫，我係無包到俾我。

不過啲薯仔又真係幾好食。

食完再行咗去家樂福。

主要買啲罐裝咖啡同啲立雜嘢日用品，準備聽日再飛。

新疆特產哈蜜瓜，可能佢哋係比較熟，所以好多汁，都幾重秤下。

另一種特產—石榴，裡面好多紅色肉同核嗰啲，出面賣都幾貴下。

新疆係用公斤 (KG) 唔會用支那斤 (500克) 所以去到新疆要留意呢點。

唔知遲下會唔會又迫佢哋轉埋用支斤。

去完家樂福，又係 call 滴滴返酒店，等的士既話，唔知等幾耐。

支斤

一早起身，對面個觀景臺就有對男女喺上面打茄輪。

但係佢可能發現到我，跟着就無再打，只係攬着。

酒店包早餐，唔算豐富，但係好過以前跟啲支那旅行團去啲張家界既早餐。

今朝就搭的士去烏魯木齊景點，國際大巴札，搭的士過去都幾遠，搭咗成28蚊，仲貴過去機場。

國際大巴札其中一個入口，但太早未開門，入去要拍身份證同所有袋要過 X光機，如果非漢人仲可能要額外檢查。

又有維穩裝甲車

個國際大巴札都仲有另一個入口可以入去，又係嗰句，話護照就唔洗睇證件。

估唔到裡面都有間家樂福，不過梗係未開門啦。

大巴札內廣場

隻烤全羊好似唔貴喎。(即係79蚊支斤)

咁早好多鋪頭都未開

新疆最出名既係乾果，提子乾呢啲，但係呢度買實貴，因為係遊客區。

繼續國際大巴札

睇到啲胡楊樹就心痛，啲仆街斬晒嚟賣。(支那人沒有一個是無辜.jpg)

裡面另一個多層商場，呢度感覺上無地下另一個商場啲嘢咁貴，好多乾果鋪頭都可以代寄快遞，可以私下聯絡佢俾錢同發貨，不過我又唔鍾意食提子乾，所以無買。

手工藝品店

裡面除咗有新疆既特產，仲有來自週邊國家既嘢，俄羅斯既鏡盒，巴基爛坦既香皂 (話放衣櫃可以好香) 都有。

民族服裝店，都唔平架，成百幾二百蚊一件童裝。

樂器店

國際大巴札外圍步行街，都仲係屬於安全檢查既範圍內

國際大巴札以外，係有高樓大廈架。

另一個景點，新疆民街

但係啲鋪係未開既

因為夠鐘返去退房，無得再行，搭的士仲要遇到塞車，好在個司機醒目，避過晒啲塞車點。

返去先坐咗 20個半的士。

哈密瓜，哈密出產嘅瓜，個到係發源地，所以真係平靚正。
另外佢地用嘅時間係慢2個鐘，表面上跟北京時間，但佢地自己會用新疆時間

酒店外觀

新疆竟有有全娶 Duck。

但梗係無理由新疆食片皮鴨架，就算北京食都唔覺得好好食。

烏魯木齊 BRT 車站，所謂快速公交系統，啲巴士有專用車道，唔使同其他巴士或車 Share，都幾快下，不過啲迴旋處同十字路口就無得避，點都要塞一塞。

並未通車的烏魯木齊地鐵，連機場都有牌寫有地鐵，但係未通車又唔遮着啲指示喎。

搭咗一蚊普通巴士，結果搭錯車，跳車後就經過呢啲想嘔既嘢。

百度都搵唔到呢嚿嘢係咩名。

睇見就想屌老母既支共宣傳。

噚晚食咗大盤雞，所以今日唔食大盤雞啦，但都去咗另一間喺網上評價唔差既大盤雞店。

血站大盤雞

紅柳烤羊 + 普通羊肉串

新疆丁丁炒麵，個麵條係切到一粒粒。

間嘢串到落 Order 就要俾咗錢先，慌死你走佢數咁。(84人仔)

搞乜呀？軍事用地呀？

其實係油站 (入天然氣)，出入會落閘，安全保安做到十足。

因為要體察新疆民情，所以揀咗一個農產批發市場。(其實我係探定路，回程會嚟呢度買嘢)

北園春農貿批發市場，但入去係要檢查，要指定出入口出入。

Fuck Food 批發路段

肉類批發，係有好多豬肉檔。

想偷拍，但被店主發現，佢擺到成地下都係一大紮既一蚊紙，係換俾啲檔主找續用。(乜咁落後既咩？仲要用散錢？ )

真係估唔到，一個話係全世界距離海洋最遠既城市 (無論北去北冰洋，南至印度洋，東至太平洋都係好遠)，竟然咁多海鮮賣。

瀨尿蝦，鮑魚，蟶子都有。

波士頓龍蝦

馬路對面既市場主要賣生果同乾果。

要買哈密瓜其他水果就呢度最多，不過個價仲貴過家樂福，但係可以幫你 pack 箱。

探完路

開始玩尋找逝去的回憶

澳門豆腐？呢間嘢都幾貴下架喎。

新疆大學。(掛滿支那旗 )

新疆博物館，八年前嚟過，舊地重溫。

屌你老味，一入到去就見到.....

點解啲英文好似唔啱咁既，明明係 Fuck Dead Body 先啱喎。

上次嚟仲見到樓蘭美女同小河公主，今次好似唔見咗。(我呢次無行晒)

講漏咗個博物館

咁入去梗係要安全檢查，又係要證件，但我又係唔使啦。

但無想像中咁嚴，入去可以帶水，我個 Day pack 都唔使寄存，

我入去睇完啲乾屍就出番嚟。

再坐巴士去搵回憶

可以用 QR Code 喎。(但係唔知 support 咩 App)

Lm

lm

有冇去思想改造營呀

喺得烏魯木齊住既維吾爾人都洗晒腦啦。

改造營都唔使起喺呢度。

D干屍相

有無上天池?

呢次轉機咋。

八年去又係呢個月份，中秋去咗北疆。

白哈巴、哈巴河、額納斯、禾木、同埋啲魔鬼城。

呢次只係喺市中心轉咗個圈。

舊地重溫

碾子溝汽車站對面的維吾爾人餐廳，八年前幾乎無人識漢語，連嘢都叫唔到咁。

以前叫 "喀什加曼快餐" 但依家名都改埋。

門口有人整饢，但中午無人燒烤肉了。

門口又係要安全檢查，乜搞到搭地鐵咁架？

室內環境

要先俾錢點菜，但收錢嗰個只係識維吾爾話，結果我係要指人哋食乜，再由第二個話佢知，幾乎連錢都俾唔到。

新彊拌麵

碾子溝客運站，八年前去白哈巴就係喺呢度坐車，依家個站好似差咗好多，個 LED 時刻表跟本就睇唔到，指示又唔清楚，都唔知有幾多車會停呢度。

成個客運站都被鐵欄包圍着，安全問題，入去都係要檢查。

乜都睇唔到既 LED 時刻表

依家好似改咗名 "烏魯木齊國際運輸汽車站"

重溫完個汽車站，就要返酒店拎行李去機場。

終於可以試下坐 BRT ，成個烏魯木齊有好多條線，如果附近有，坐佢係仲方便過搭的士。

付款唔係上車俾，係要在月台入閘前俾，唔知要用咩 App 先可以用電話俾到錢，我就要焗俾一蚊，我要搵便利店買嘢找啲散紙先有得坐車。

BRT 月台

車上面

真係幾快，我搭佢返酒店，唔使半個鐘就去到酒店附近，平過搭的士廿倍。

路姆西巴啲遊記好高質，more~

維穩科技

拍身份證，仲要對埋你個樣，係你先入到去，唔係有個身份證就入得，到底點認係咪你，Apple iPhone FaceID ，戴眼鏡同唔戴眼鏡都分唔到。

好 Pro 的順豐三輪車。

酒店又係無的士，又係要搵滴滴，過機場有少少塞車，搭咗成卅蚊，仲貴過嚟嗰程，仲要呢部係的士嚟接單。

6點未夠就去到機場，初時仲擔心入機場既安全檢查會好耐，但點知就唔係。

國際航班 Check in ，勁多支那傻閪懵撚明明坐國內線都走嚟排，搞到要有職員長期企喺度大叫：呢度係國際出發。

國際出發就要呢度入去，要用回鄕卡出境，影完呢張相，到我入去嗰陣，個職員就話唔可以影相，叫我刪咗張相去。(但係依家啲電話有垃圾桶架，有得還完架，懵撚。 )

入禁區前既安全檢查就嚴好多，所有人都要除鞋，連腳板都要用金屬探測器 Check。

我帶咗3個尿袋 (10,000mA x 2, 20,000 mA x 1) 1個 Wi-Fi 蛋 (10,000mA) 都一樣過到去。

禁區內。

等上機，一路都聽唔到有廣東話人，搵唔到人同自己夾未來的行程。

去程轉機完結。

仲有回程轉機稍後貼出。

高質爛尾

以前係唔俾影架，但依家唔知點解可以任影。

留名

回程日子

十一國喪正日

早上七點到達烏魯木齊地窩堡國際機場

天都未光就降落咗

我轉機返深圳班機，下晝五點先飛。

咁我就問中轉個 Counter ，有無得可以 Check In 寄行李先，點知佢一查我資料，就話我轉機超過八個鐘，係可以有免費酒店房。

我去程就無，因為當初改機票，我堅持要唔同日子轉機，所以講明話唔包轉機酒店。

派咗張貼紙俾我，要等集齊人先可以坐車出市區入住航空公司安排既酒店。

呢兩個喺伊朗設拉子撞過兩次，一次喺粉紅色清真寺內，另一次就係喺設拉子火車站，人哋就坐車走，我就去買火車票。

不過佢之前有化妝去影相呃 like ，戴晒頭巾，同依家素人樣相差好遠。(素人醜到丫。)

集齊咗六，七個人，坐酒店安排既麵包車出市區

天都係啱啱開始光。

出機場既高速公路，重點係。。。。。。。。

周圍都係習帝

睇完個遊記 完全唔想去

去到酒店要 Check In，用回鄉卡又唔知搞乜話搞唔到，要 Keep 護照，但張回鄉卡又未攞得，話轉頭再問佢攞。

間房都幾大下，依家涼涼地都唔使開冷氣。

噚晚夜機過嚟，有酒店梗係沖個涼洗個頭先。

結果洗完就喺張床瞓咗。

本來係 plan 好晒要再去國際大巴札，又要去食大盤雞同埋去北園春買哈蜜瓜。

點知一瞓就瞓到十一點幾。

嗱嗱聲落樓，先去櫃檯拎番個回鄉卡先，如果唔係有人查證真係俾條毛人哋查呀。(一陣度度都入唔到點算。)

出到街又係等的士既人多過的士，連 App 都未開得切就有部 SUV 泊埋嚟，佢問我去邊，我問佢去大巴札幾錢，廿五蚊就立即跳上車，真係趕到仆街，仲要個人未瞓醒，連支語都唔識講咁滯。

好塞車，佢又唔係好多行上高速橋上面，搞到用成半個鐘先到大巴札。

好在自己認路勁，一落車就搵到路去上星期睇中咗既民族服裝店，不過講價勁失敗，個維吾爾人基本上係唔肯點減價，買 570蚊嘢，只係肯減到 550蚊。

今日既大巴札勁多人同熱鬧

買完再坐第二部的士去北園春農產市場，好在大巴札係好多人坐的士落車，係唔使等就好多的士，不過就今日成個烏魯木齊都勁塞車又封路，去到買哈蜜瓜地方，求其搵一間就買。

3隻哈蜜瓜成97人仔，十幾蚊/kg ，貴過家樂福。

買完返酒店又係煩，出到馬路邊，又係好多人等的士。

好好彩又有部的士咁啱泊正我前面有人落車，我就同個司機講去邊，佢扮唔識我間酒店，唔想載我去，我心諗，我落咗車既話，唔知等幾耐車，我就叫佢照開車，我教佢路。

點知佢個仆街真係扮唔識，跟着都自動波識去，我睇着個 GPS 想教路都唔使教，佢就識點搵到間酒店。

返到酒店房，嘢都未執好，南航職員就拍門叫準備落樓下集合，要車我哋出機場，我想話自己走都唔得。

我係轉機啫。

去新疆唔會係去烏魯木齊市內景點。

除咗個新疆博物館，無地方值得去。

仲要次次都去高危地方
每次遊記都以樓主俾人捉咗結束

為咗唔想 Touch Wood ，我唔會有任何補充。

LM

睇完樓主d相勾起好多回憶。

十幾年前去過一次，廣州直航，當時仲係用舊白雲機場。記得大巴札物價仲未係好貴，朋友買左把類似哈薩克的短刀先7x人仔，不過宜家應該冇可能買得到

我去程喺大巴札都幫個維吾爾人買咗10個鎖匙扣，維吾爾人同漢人之間，我會傾向幫維吾爾人買，漢人實在欠佢哋太多了。

其實我當時係唔需要嗰陣買，我都仲未出發去伊朗，冇必要帶着去伊朗再返嚟。

不過聽到個女店主同我講，希望做得成今日第一單生意，咁我就照買了，用咗80蚊。

好嘢！

到底係我用電話睇唔到，定係已經被維穩呢？

加密咗句嘢已經唔見咗。

我心裏都會傾向維吾爾人，但一諗到伊斯蘭化就.......

兜環保口水雞

中國啲野食真係

咁伊斯蘭教都好多分支，以前親西方嘅伊朗同拉登前嘅親俄阿富汗都好正常。

要屌嘅真係有沙地阿拉伯。

諗係美女食剩嘅，個心會好過啲架。

講下新疆電話上網

支那為咗維穩，停晒電話 4G 網絡，無論你用中國移動定係中國聯通，都係最多用到 3G 網絡。

中國聯通都仲好啲， WCDMA 點慢都有個譜，中國移動嘅 3G ，慢到會令你想屌老母。

試過落的士，部行中國移動電話跌到落 2G，幾乎俾唔錢落車。

以為 VPN 會 Block 到仆街，用中國聯通配 Shadowsocks 又上得幾好喎。

本身仲買定張香港中國移動－中港數據卡，結果都冇用過。

其實公路/高速上嘅政治slogan就算喺廣東省都好多

原來電話出唔晒。

幾乎屈咗連登。

新疆仲多

酒店，商業大廈門口都有。

十一國喪，深圳今年反而低調慶祝，以前啲口岸外面啲旗海，今年都無晒。

仲衰過奧海城。

信和真係痴撚線！有人辭官歸故里、有人漏夜趕科場⋯⋯

香港班賣港賊，奶共真係不遺餘力。

推

我之前又係經烏魯木齊轉機去伊朗，佢個機場啲安檢真係好嚴謹，又要full body scan,回程拎行李仲要掃描瞳孔

睇X光機班友又係好認真，我同行有個frd一直唔記得佢擺咗一把瑞士軍刀喺背囊度，之前佢去其他地方旅行，啲海關都check唔到，惟獨係烏魯木齊啲海關check到

埋尾編

一執好嘢就返落去大堂拎番個護照，等埋其他人一齊上車。

不過都等咗幾個字先齊人出發，呢次回程係成部中型巴士，十幾廿人一架車，有唔少中亞遊客。

去機場就好塞車。

原來前面係有公安查車，見到外國面孔或非漢人都要去路邊既警察局檢查，我哋架車嗰班中亞遊客都要全部落車，跟班公安去檢查。

跟車既職員都跟埋落去，佢講明話呢班係啱啱之前入境既轉機客，都仲要查。

等咗都幾耐下，最後個職員發晒火去跟，先放番啲人上嚟。

去到機場，入去檢查條人龍多人到丫，仲要亂到九彩。

入到去 Check in 仲亂，南航要分目的地去唔同櫃檯做 Check in，唔會理你係咪中轉客。

Check in 完，我個背囊塞到成 19.8 Kg，Handcarry 應該超重，因為成箱哈密瓜，不過無人理。

成朝乜都未食，大盤雞又食唔到，只可以喺機場食

大盤雞拌麵 + 原味奶茶

啲價錢貴到丫。

仆佢個街，呢次入安全檢查，竟然話我有4個尿袋唔可以上機，嗰條女職員仲好笑，可能睇到我登機證得英文名，就用英文問我嘢。

我同佢講有隻係 Wi-Fi 蛋，同埋我搭過嚟都得喎，但佢話一定唔得，我就唔同佢再嘈，一嘢扔咗其中兩個尿袋落垃圾桶，剩係 Keep 着個 Wi-Fi 蛋同埋個 PD 尿袋算。

其實 Wi-Fi 蛋係可以唔計尿袋，但話撚之佢了，返去買過就係啦。

見到件行李上機了。(個背囊入咗寄倉袋)

拜拜西域的天空。

完啦。

咁都有咁多人 Like ，似乎好多人都鍾意東突厥斯坦喎。

你講起個瞳孔檢查又令我諗起啲嘢。

伊朗回程班機係 (德黑蘭>>烏魯木齊>>北京)

在烏魯木齊做入境手續，去北京班客都係要做好入境清關手續先可以繼續行程。

咁去北京嗰班係會好趕，因為會上番同一班機走，咁入境完要做瞳孔檢查，班北京客就可以唔使做，直接去轉機。

得佢哋可以，其他人唔得，但有啲無行李又係可以唔使做，都唔知佢個準則係乜。

路姆西遊記一貫高汁
幾鍾意睇巴打遊記，唔會造作

八年前，我喺街邊買咗兩隻，不過係另一款，伽師瓜

尖身唔係圓既，街邊買勁平，但拎到返去，一開啲汁係咁流出嚟。

甜到我老母話我另一次喺沖繩買既密瓜都唔夠佢甜。

不過唔知呢次係咪喺批發市場買，所以隻瓜唔算係好熟。

結果第一日食同擺多個星期食，遲一個星期食係又甜又好食。

多謝。

唔爛尾就高汁。

LM~

鬼叫你成日爛尾，唔打搭飛機返香港嗰段出來

嗰段無乜特別啦。

又係上機前有南航 SMS 問我升唔升級商務囉，不過我係 miss 咗個 message。

呢張係去程喺個 app 度，想買但買唔切。

由烏魯木齊返深圳又係要經停武漢，個飛機餐又真係太飽唔想食，原個放番落個紙盒就退咗返去。

只係食啲前菜冷盤，同埋飲佢杯乳酪。

晚上九點到達武漢機場

武漢特產

好多人買，不過佢啲口味唔啱我，所以無買，要買辣佢得唔辣。

武漢去深圳就真係有啲餓啦，飛機餐派咗個用飯做既漢堡，其實似隻糉。

夜晚十一點九，終於去到深圳，仆佢個街，架飛機又係泊番去後勤維修區，由降落去到搭巴士返到客運大樓，用咗成半個鐘，等得行李十二點半。

咁夜既深圳機場係唔驚無車返市區，架 330 機場巴士係會服務到最後一班飛機，乘客到達後先停，所以點都會有車既。

用咗七個字落到皇崗附近，再自己轉的士返關口。

呢次真係 End 啦。

支那真係好癲

brt係咪用得全國一卡通？（升級左既嶺南羊城通應該ok)

唔清楚，冇研究。

但唔食微信支付個收付款 QR Code。

深圳地鐵用 QR Code 入閘都要用深圳地鐵 App ，都要連着個微信支付俾錢。

BRT 喺塞車時段，仲快過坐的士。

除非你起點同目的地咁啱有啲類似香港嘅天橋走廊快速公路，佢哋叫高架橋高速，行到上去先快，一落地面就好慢。

最近都有北上
機場好鬼嚴
安檢掃全身好仔細,真係驚你帶D乜鬼野機上搗亂
而且尿袋真係有限額,唔知超過幾多就唔得,我帶兩個去OK,驚你上機爆炸

啲尿袋奇在深圳飛冇事

烏魯木齊飛國際線都冇事

反而最後回程先捉。

大陸(或一D比較落後國家)不嬲都係人治
個職員心情好或懶得郁,就CHECK得無咁嚴
咁岩佢心情唔好,或女人黎M定咩,就會好嚴
睇彩數啦